中國對台海軍事威脅增加 外媒爆：美軍擬調整作戰策略必須加上登陸行動 奪下中國南海島嶼

中國對台海軍事威脅增加 外媒爆：美軍擬調整作戰策略

2019-01-26

〔即時新聞／綜合報導〕中國在南海和台灣周邊地區的軍事活動增加，美軍正在調整戰略構想，應對來自中國的威脅。美國媒體報導，美軍正在研擬最新的海戰構想，讓陸戰隊能夠在太平洋發生大規模飛彈戰爭時，從中國南海奪下南海的人工島嶼。

《美國海軍學會新聞網》（USNI）報導，美國海軍陸戰隊少將考夫曼（David Coffman）上週在美國「海軍水面艦艇協會」（Surface Navy Association）年會上表示，整合型海軍行動對於奪取其他地方島嶼，無論是天然或人造的，都可能有其必要性。

美國《商業內幕》報導，考夫曼所指的就是中國在南海的人造島礁，中國花費數年在南海所建造的人工島礁，儘管中國承諾不會將這些島嶼軍事化，也輸掉國際仲裁的判決，但中國持續加強對這個重要航道的實際控制。

報導提到，美國軍艦經常透過在該地區航行，來質疑中國對這些海域的主張，但中國愈來愈採取軍國主義言論的傾向，甚至有一名中國海軍將領威脅說要將美國航母擊沉。

隨著中國軍事能力的增強，美國陸戰隊領導層認為，在美中兩大軍事強權的競爭中，美國海軍和陸戰隊不能單憑海上優勢贏得戰役，而是必須加上登陸行動，但登陸必定會遭到大量導彈攻擊，因此陸戰隊的新作戰構想，就包括在小甲板的兩棲作戰艦上配置更多武器，並將驅逐艦及護衛艦包括在兩棲作戰艦的攻擊群裡。
<自由時報>

港島算唔算南海島嶼？

算

美軍來大把人爭著帶路

《美國海軍學會新聞網》（USNI）報導，美國海軍陸戰隊少將考夫曼（David Coffman）上週在美國「海軍水面艦艇協會」（Surface Navy Association）年會上表示，整合型海軍行動對於奪取其他地方島嶼，無論是天然或人造的，都可能有其必要性。

香港島

維多利亞港大戰

全香港人游水過去

唔爭在登陸埋九龍半島

Sir, this way!!

講廣東話啦 我識聽

先登陸港島打柒d權貴高官
佢地一跪全香港即刻解放

香港假假地都算係個半島順路登陸埋

可唔可以做你慰安婦

禮賓府，解放軍總部，政總

OH, SAY CAN YOU SEE

上面真係諗多咗啦 好明顯唔係講緊香港（雖然我都想）
美國個目標由始至終都係南海＆台海航道自由
香港本身就自由港，應該唔關事
除非香港突然放一堆反艦飛彈啦，咁就另計